## Тестовое задание для компании Фабрика Решений
**Задача:** необходимо разработать сервис управления рассылками API администрирования и получения статистики.

**Решение:**  Проект написан на Django. Для создания REST API был использован Django Rest Framework. 
Были созданы endpoint-ы для получения статистики, создания, обновления 
и удаления сущностей *клиент* и *рассылка*. Документация для API
доступна в формате OpenAPI - openapi-schema.yml. Для асинхронной отправки сообщений 
в рамках рассылки была использована очередь задач Celery, использующая в качестве
брокера Redis. В качестве базы данных используется PostgreSQL.

Также помимо основной задачи были выполнены следующие дополнительные пункты:
- организовать тестирование написанного кода, код можно протестировать отдав команду pytest
- подготовить docker-compose для запуска всех сервисов проекта одной командой
- сделать так, чтобы по адресу /docs/ открывалась страница со Swagger UI и в нём отображалось описание разработанного API
- удаленный сервис может быть недоступен, долго отвечать на запросы или выдавать некорректные ответы. Необходимо организовать обработку ошибок и откладывание запросов при неуспехе для последующей повторной отправки. Задержки в работе внешнего сервиса никак не должны оказывать влияние на работу сервиса рассылок


Далее будут описаны два варианта запуска приложения, [один с помощью Docker](#запуск-приложения-с-помощью-docker), [один без](#запуск-приложения-без-использования-docker). 


### Запуск приложения с помощью Docker
В корне проекта создайте **.env** файл и пропишите в нем следующие переменные:
```
DB_NAME=app
DB_USER=postgres
DB_PASSWORD=supersecretpassword
DB_HOST=db
CELERY_HOST_NAME=redis
JWT_TOKEN=*ваш токен*
```
Затем мы запускаем приложение следующей Docker командой в терминале:
```
docker-compose up -d
```
Приложение запуститься и должно быть доступно по локальному адресу [127.0.0.1:8000](http://127.0.0.1:8000)

Остановить приложение/запустить заново:
```
docker-compose stop
docker-compose start
```
Остановить приложение и удалить все связанные контейнеры, включая базу данных:
```
docker-compose down -v
```
При изменениях в коде проекта, необходимо заново создать образ и запустить сервисы:
```
docker-compose build
docker-compose up -d
```

### Запуск приложения без использования Docker
Сначала в корне проекта создадим виртуальное окружение и активируем его:
```
python3 -m venv venv
source venv/bin/activate
```
Затем установим все зависимости проекта, отдав следующую команду:
```
pip install -r requirements.txt
```
После этого в корне проекта создайте **.env** файл и пропишите в нем следующие переменные:
```
DB_NAME=*название вашей базы данных*
DB_USER=*имя пользователя*
DB_PASSWORD=*пароль пользователя*
DB_HOST=localhost
CELERY_HOST_NAME=localhost
JWT_TOKEN=*ваш токен*
```
***Убедитесь, что PostgreSQL запущен на локальной машине и база с указанным именем создана***

Затем в корне проекта отдаем следующие команды, применяя миграции к базе данных:
```
python3 manage.py makemigrations
python3 manage.py migrate
```
Затем в интерактивном режиме создаем суперпользователя, чтобы иметь доступ к админ-панели:
```
python3 manage.py createsuperuser
```
После этого можно запускать сервер следующей командой:
```
python3 manage.py runserver
```
Приложение запуститься и должно быть доступно по локальному адресу [127.0.0.1:8000](http://127.0.0.1:8000)

Далее необходимо запустить Celery, отдав в соседнем терминале следующую команду:
```
celery -A test_fabrique.celery worker --loglevel=info
```
***Убедитесь, что на локальной машине запущен Redis, использующийся в качестве брокера сообщений***